{
  "response_code": 0,
  "results": [
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Odrębną nieruchomością jest",
      "correct_answer": "budynek wzniesiony przez użytkownika wieczystego na gruncie oddanym przez gminę do użytkowania wieczystego",
      "incorrect_answers": [
        "drzewo zasadzone na gruncie",
        "dom jednorodzinny postawiony na gruncie"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Nie mają zdolności do czynności prawnych",
      "correct_answer": "osoby, które nie ukończyły 13 lat oraz osoby ubezwłasnowolnione całkowicie",
      "incorrect_answers": [
        "osoby, które nie ukończyły 18 lat oraz osoby ubezwłasnowolnione całkowicie",
        "osoby, które nie ukończyły 18 lat lub nie zawarły związku małżeńskiego oraz osoby ubezwłasnowolnione całkowicie"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jednostka organizacyjna uzyskuje osobowość prawną z chwilą",
      "correct_answer": "jej wpisu do właściwego rejestru, chyba że przepisy szczególne stanowią inaczej",
      "incorrect_answers": [
        "uchwalenia statutu",
        "ukonstytuowania jej władz"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jeżeli oferent nie oznaczył w ofercie terminu, w ciągu którego oczekiwać będzie odpowiedzi, oferta złożona w obecności drugiej strony przestaje wiązać, gdy",
      "correct_answer": "nie zostanie przyjęta niezwłocznie",
      "incorrect_answers": [
        "z upływem czasu, w którym składający ofertę mógł w zwykłym toku czynności otrzymać odpowiedź wysłaną bez nieuzasadnionego opóźnienia",
        "nie zostanie przyjęta tego samego dnia"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zgodnie z Kodeksem cywilnym, jeżeli rzecz sprzedana ma zostać przesłana przez sprzedawcę kupującemu będącemu konsumentem, niebezpieczeństwo przypadkowej utraty lub uszkodzenia rzeczy przechodzi na kupującego",
      "correct_answer": "z chwilą jej wydania kupującemu",
      "incorrect_answers": [
        "z chwilą jej wydania przewoźnikowi",
        "z chwilą jej zbadania przez kupującego"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Rzeczą jest",
      "correct_answer": "nieruchomość",
      "incorrect_answers": [
        "dobro osobiste",
        "prawa autorskie"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zasada współżycia społecznego oznacza",
      "correct_answer": "ogół norm moralnych i etycznych",
      "incorrect_answers": [
        "coś tam",
        "coś tam"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Postanowienia przedmiotowo istotne",
      "correct_answer": "wskazujące bezpośrednio na typ zawieranej czynności",
      "incorrect_answers": [
        "warunek",
        "termin"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jak coś pójdzie nie tak w czyimś przedsiębiorstwie to odpowiada na zasadzie",
      "correct_answer": "ryzyka",
      "incorrect_answers": [
        "winy",
        "termin"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Świadczenie",
      "correct_answer": "oznacza zachowanie się dłużnika zgodne z treścią zobowiązania i zmierzające do zaspokojenia interesu wierzyciela",
      "incorrect_answers": [
        "to obowiązek lub zespół obowiązków dłużnika mających na celu zaspokojenie interesu wierzyciela",
        "coś tam."
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Cesja (przelew wierzytelności) to",
      "correct_answer": "przeniesienie wierzytelności z wierzyciela na nabywcę, która jest osobą trzecią na skutek umowy",
      "incorrect_answers": [
        "coś tam",
        "coś tam"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zaznacz zdanie fałszywe",
      "correct_answer": "ofertę z zastrzeżeniami nie można traktować jak nową ofertę",
      "incorrect_answers": [
        "oświadczenie woli należy tak tłumaczyć, jak tego wymagają ze względu na okoliczności, w których złożone zostało, zasady współżycia społecznego oraz ustalone zwyczaje",
        "W umowach należy raczej badać, jaki był zgodny zamiar stron i cel umowy, aniżeli opierać się na jej dosłownym brzmieniu"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Umowa kauzalna",
      "correct_answer": "ważność zależy od ważności przyczyny (causa)",
      "incorrect_answers": [
        "coś tam",
        "coś tam"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zaznacz zdanie prawdziwe",
      "correct_answer": "do zachowania dokumentowej formy czynności prawnej wystarcza złożenie oświadczenia woli w postaci dokumentu, w sposób umożliwiający ustalenie osoby składającej oświadczenie. Dokumentem jest nośnik informacji umożliwiający zapoznanie się z jej treścią",
      "incorrect_answers": [
        "do zachowania pisemnej formy czynności prawnej nie wystarcza złożenie własnoręcznego podpisu na dokumencie obejmującym treść oświadczenia woli",
        "do zachowania elektronicznej formy czynności prawnej wystarcza złożenie oświadczenia woli w postaci elektronicznej"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Pochodne nabycie",
      "correct_answer": "nabywca wraz z nieruchomością nabywa też obowiązki i prawa z nią związane",
      "incorrect_answers": [
        "coś tam,",
        "nabywca nabywa samą nieruchomość"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Oświadczenie jest nieważne z powodu wady",
      "correct_answer": "pozorności",
      "incorrect_answers": [
        "postępu",
        "błędu"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Przedawnienie ulega przerwaniu, gdy",
      "correct_answer": "przez uznanie roszczenia przez osobę, przeciwko której roszczenie przysługuje",
      "incorrect_answers": [
        "co do roszczeń, które przysługują dzieciom przeciwko rodzicom -przez czas trwania władzy rodzicielskiej",
        "co do roszczeń, które przysługują jednemu z małżonków przeciwko drugiemu przez czas trwania małżeństwa"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zaznacz fałszywe",
      "correct_answer": "obrona nie wyłącza bezprawności",
      "incorrect_answers": [
        "coś tam",
        "coś tam"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Szkoda niemajątkowa to",
      "correct_answer": "cierpienie fizyczne i psychiczne",
      "incorrect_answers": [
        "coś tam",
        "coś tam"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Formę prawną uzyskuje się",
      "correct_answer": "w momencie wpisu do odpowiedniego rejestru",
      "incorrect_answers": [
        "coś tam",
        "coś tam"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Gdy umowa nie ma rygoru nieważności w sprawie formy pisemnej - jakie będą skutki gdy nie zostanie zawarta w tej formie",
      "correct_answer": "będą problemy w sądzie - nie będzie dowodów",
      "incorrect_answers": [
        "to oznacza, że umowa jest nieważna",
        "coś tam"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Hipoteka",
      "correct_answer": "to zabezpieczenie na nieruchomości wierzytelności pieniężnej",
      "incorrect_answers": [
        "coś tam",
        "coś tam"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Prokura to",
      "correct_answer": "pełnomocnictwo do spraw sądowych i pozasądowych w sprawach kierowania przedsiębiorstwem",
      "incorrect_answers": [
        "pełnomocnictwo do zbycia przedsiębiorstwa",
        "coś tam"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Posiadanie to",
      "correct_answer": "stan faktyczny",
      "incorrect_answers": [
        "coś tam",
        "coś tam"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zaznacz prawdziwe",
      "correct_answer": "po przedawnieniu już nie można dochodzić wierzytelności...",
      "incorrect_answers": [
        "przedawnienie trwa 10 lat...",
        "przedawnienie dotyczy rzeczy materialnych i niematerialnych..."
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Proste pytanie o zdolności prawnej/do czynności prawnej",
      "correct_answer": "coś tam",
      "incorrect_answers": [
        "coś tam",
        "coś tam"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Umową nie jest",
      "correct_answer": "konfuzja",
      "incorrect_answers": [
        "zwolnienie z długu",
        "odnowienie"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Odpowiedzialność dłużnika za osoby trzecie, za których pomocą dłużnik zobowiązanie wykonywa lub którym wykonanie zobowiązania powierza ukształtowana jest na zasadzie",
      "correct_answer": "ryzyka.",
      "incorrect_answers": [
        "winy lub ryzyka",
        "ryzyka i słuszności"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Budynki są",
      "correct_answer": "nieruchomością, jeśli na mocy przepisów szczególnych stanowią odrębny przedmiot własności",
      "incorrect_answers": [
        "zawsze nieruchomością",
        "zawsze częścią składową nieruchomości gruntowej"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Umowa przedwstępna przeniesienia własności nieruchomości",
      "correct_answer": "musi określać istotne postanowienia umowy przyrzeczonej",
      "incorrect_answers": [
        "musi zostać zawarta w formie aktu notarialnego",
        "podmiot uprawniony z umowy przyrzeczonej przed sądem w wypadku gdy strona zobowiązana do zawarcia umowy przyrzeczonej uchyla się od jej zawarcia"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "A zobowiązał się pierwotnie na świadczenia B młodej krowy. Następnie A za zgodą B w celu zwolnienia się z tego zobowiązania (krowa padła) przenosi na B własność konia. Podany przykład to",
      "correct_answer": "świadczenie w miejsce wykonania ",
      "incorrect_answers": [
        "konfuzja",
        "odnowienie"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Umową rezultatu nie jest",
      "correct_answer": "umowa zlecenie",
      "incorrect_answers": [
        "umowa o dzieło",
        "umowa przewozu"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zaznacz zdanie prawdziwe",
      "correct_answer": "hipoteka może być umowna",
      "incorrect_answers": [
        "zastaw jest ograniczonym prawem rzeczowym na rzeczy ruchomej albo na niezbywalnym prawie",
        "zastawca ma możność zaspokojenia swej wierzytelności z zastawionej rzeczy i to z pierwszeństwem przed ewentualnymi wierzycielami osobistymi zastawnika"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Podczas jazdy samochodem A zgodził się podwieźć przygodne napotkaną autostopowiczkę B. B miała zapłacić za podróż 20 złotych. Ponieważ B bardzo spodobała się A, ten postanowił na prostym odcinku drogi popisać się swoimi umiejętnościami. W rezultacie popisów samochód roztrzaskał się na drzewie, a B doznała licznych złamań klatki piersiowej. Prawdą jest, że",
      "correct_answer": "A ponosi wobec B odpowiedzialność na zasadzie winy",
      "incorrect_answers": [
        "A ponosi wobec B odpowiedzialność na zasadzie ryzyka, ponieważ jest samoistnym posiadaczem mechanicznego środka komunikacji poruszanego za pomocą sił przyrody",
        "ponieważ był to przewóz z grzeczności A nie ponosi w ogóle odpowiedzialności deliktowej wobec B"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Kto przechowuje czyjąś rzecz przez pewien okres czasu jest",
      "correct_answer": "posiadaczem zależnym rzeczy",
      "incorrect_answers": [
        "posiadaczem samoistnym rzeczy",
        "dzierżycielem rzeczy"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Ograniczenie pełnomocnika w zdolności do czynności prawnych",
      "correct_answer": "nie wpływa na ważność czynności dokonanej przez pełnomocnika w imieniu mocodawcy",
      "incorrect_answers": [
        "uniemożliwia udzielenie pełnomocnictwa takiej osobie",
        "wpływa na ważność czynności prawnych, o ile druga strona umowy zawartej w imieniu mocodawcy przez pełnomocnika wie o tym"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zaznacz zdanie prawdziwe",
      "correct_answer": "prawo polskie przyjmuje zasadę pełnego odszkodowania",
      "incorrect_answers": [
        "poszkodowany czynem niedozwolonym zawsze może domagać się naprawienia szkody przez przywrócenie do stanu poprzedniego",
        "gdy skutkiem wyrządzenia szkody poszkodowany staje się biedniejszy niż był  dotychczas mówimy o utraconych korzyściach"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zaznacz zdanie prawdziwe",
      "correct_answer": "nabywca samochodu kupionego od złodzieja może czasem nabyć jego własność",
      "incorrect_answers": [
        "złodziej parasola nabędzie jego własność w drodze zasiedzenia po upływie 10 lat",
        "ograniczone prawo rzeczowe nie może być przeniesione pod warunkiem lub z zastrzeżeniem terminu"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Uchylenie się od skutków prawnych oświadczenia woli, które zostało złożone innej osobie pod wpływem błędu następuje przez",
      "correct_answer": "oświadczenie złożone tej osobie na piśmie",
      "incorrect_answers": [
        "oświadczenie złożone tej osobie w formie aktu notarialnego",
        "oświadczenie złożone tej osobie w formie ustnej"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zgodnie z kodeksem cywilnym, dla osoby ubezwłasnowolnionej częściowo ustanawia się",
      "correct_answer": "kuratelę",
      "incorrect_answers": [
        "opiekę",
        "kuratelę, chyba że stan zdrowia tej osoby wymaga ustanowienia opieki"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Piotr N zawarł bez umocowania w imieniu Łukasza Z umowę sprzedaży cennego obrazu. W tym stanie faktycznym",
      "correct_answer": "ważność umowy zależy od jej potwierdzenia przez osobę, w której imieniu umowa została zawarta (Łukasza Z.).",
      "incorrect_answers": [
        "umowa jest ważna pod warunkiem, że druga strona o braku umocowania wiedziała lub z łatwością mogła się dowiedzieć",
        "umowa jest bezwzględnie nieważna"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zgodnie z kodeksem cywilnym, jeżeli dłużnik zaspokoił dobrowolnie przedawnione roszczenie ",
      "correct_answer": "nie może żądać zwrotu świadczenia",
      "incorrect_answers": [
        "może żądać zwrotu świadczenia, jeżeli spełniając je nie wiedział, że roszczenie jest przedawnione",
        "może żądać zwrotu świadczenia według zasad dotyczących roszczeń z tytułu bezpodstawnego wzbogacenia"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Nieważność bezwzględną czynności prawnej powoduje",
      "correct_answer": "pozorność",
      "incorrect_answers": [
        "błąd,  (nieważność względna)",
        "groźba. (nieważność względna)"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zgodnie z kodeksem cywilnym, jeżeli strony prowadzą negocjacje w celu zawarcia umowy, umowa zostaje zawarta, gdy strony dojdą do porozumienia co do",
      "correct_answer": "wszystkich postanowień, które były przedmiotem negocjacji,",
      "incorrect_answers": [
        "istotnych postanowień umowy",
        "formy i najważniejszych postanowień umowy"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Koło zapasowe",
      "correct_answer": "stanowi przynależność samochodu",
      "incorrect_answers": [
        "stanowi część składową samochodu",
        "nigdy nie może być zbyte bez zbycia samochodu"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Osobę, która w sposób mechaniczny przenosi cudze oświadczenie woli nazywamy",
      "correct_answer": " posłańcem",
      "incorrect_answers": [
        "prokurentem",
        "przedstawicielem"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Skarb Państwa jest",
      "correct_answer": "podmiotem praw i obowiązków, które dotyczą mienia państwowego nienależącego do innych państwowych osób prawnych",
      "incorrect_answers": [
        "zbiorczym oznaczeniem majątku państwowych osób prawnych",
        "pojęciem zbiorczym dla wszystkich państwowych osób prawnych"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jeżeli do ważności czynności prawnej potrzebna jest zgoda osoby trzeciej, a zawarto czynność prawną bez tej zgody, to mamy do czynienia z",
      "correct_answer": "bezskutecznością zawieszoną",
      "incorrect_answers": [
        "bezskutecznością względną",
        "nieważnością względną"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Odpłatna lub nieodpłatna jest umowa",
      "correct_answer": "zlecenia",
      "incorrect_answers": [
        "najmu",
        "dzierżawy"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Umowa sprzedaży nieruchomości",
      "correct_answer": "jest odpłatna",
      "incorrect_answers": [
        "może być zawarta w formie pisemnej z notarialnym poświadczeniem podpisu",
        "przenosi własność nieruchomości na nabywcę zawsze z chwilą zapłacenia ceny"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zaznacz zdanie prawdziwe",
      "correct_answer": "wada fizyczna polega na niezgodności rzeczy sprzedanej z umową",
      "incorrect_answers": [
        "sprzedawca odpowiada z tytułu rękojmi, jeżeli wada fizyczna zostanie stwierdzona przed upływem roku, a gdy chodzi o wady nieruchomości - przed upływem pięciu lat od dnia wydania rzeczy kupującemu",
        "kupujący może odstąpić od umowy, jeżeli wada fizyczna jest nieistotna"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Przesłanką odpowiedzialności deliktowej  nie jest",
      "correct_answer": "winna",
      "incorrect_answers": [
        "szkoda",
        "związek przyczynowy"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "1. Do czynności przekraczających zakres zwykłego zarządu rzeczą wspólną (przy współwłasności w częściach ułamkowych): ",
      "correct_answer": "potrzebna jest zgoda wszystkich współwłaścicieli",
      "incorrect_answers": [
        "potrzebna jest zgoda większości współwłaścicieli (liczona według ich ilości",
        "potrzebna jest zgoda większości współwłaścicieli (liczona według wielkości ich udziałów)."
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Posiadanie",
      "correct_answer": "może być samoistne",
      "incorrect_answers": [
        "jest zawsze w dobrej wierze",
        "jest ograniczonym prawem rzeczowym"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Powództwo negatoryjne",
      "correct_answer": "służy ochronie własności",
      "incorrect_answers": [
        "służy ochronie posiadania",
        "to powództwo o wydanie rzeczy"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zaznacz zdanie prawdziwe",
      "correct_answer": "przelew wierzytelności to inaczej cesja",
      "incorrect_answers": [
        "wierzyciel zawsze może domagać się osobistego spełnienia świadczenia przez dłużnika",
        "jeżeli wierzyciel odmawia wydania pokwitowania, dłużnik musi złożyć przedmiot świadczenia do depozytu sądowego"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Odsetki",
      "correct_answer": "Są świadczeniem ubocznym",
      "incorrect_answers": [
        "Są świadczeniem ciągłym",
        "Należą się tylko w razie zwłoki dłużnika"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Odpowiedzialność za zwierzęta",
      "correct_answer": "Niekiedy oparta jest na zasadzie słuszności",
      "incorrect_answers": [
        "Oparta jest zawsze na zasadzie winy w wyborze,",
        "Ponosi ją wyłącznie ten, kto zwierzę chowa"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jeżeli niemożliwość (następcza) świadczenia jest następstwem okoliczności za które dłużnik odpowiedzialności nie ponosi",
      "correct_answer": "Zobowiązanie wygasa",
      "incorrect_answers": [
        "Zobowiązanie przekształca się w tzw. zobowiązanie naturalne",
        "Dłużnik jest zobowiązany do naprawienia szkody poniesionej przez wierzyciela z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania zobowiązania"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zaznacz zdanie prawdziwe",
      "correct_answer": "Zastaw jest ograniczonym prawem rzeczowym na rzeczy ruchomej albo na zbywalnym prawie",
      "incorrect_answers": [
        "Hipoteka może zostać ustanowiona jedynie na prawach własności nieruchomości",
        "Zastawca ma możność zaspokojenia swej wierzytelności zastawionej rzeczy i to z pierwszeństwem przed ewentualnymi wierzycielami osobistymi zastawnika"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "W razie wystąpienia wady oświadczenia woli jaką jest błąd",
      "correct_answer": "Strona działająca pod wpływem błędu może uchylić się od skutków prawnych złożonego oświadczenia woli",
      "incorrect_answers": [
        "Czynność prawna jest bezwzględnie nieważna",
        "Czynność prawna jest ważna, ale nie wywołuje skutków prawnych do czasu, gdy strona nie dowie się o błędzie"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Do elementów essentialia negotii (postanowienia istotne przedmiotowo) umowy sprzedaży należą",
      "correct_answer": "Określenie stron umowy, określenie przedmiotów świadczenia, określenie ceny,",
      "incorrect_answers": [
        "Określenie miejsca zawarcia umowy, określenie przedmiotu świadczenia, określenie ceny",
        "0"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zgodnie z ustawą o własności lokali, nieruchomość wspólną (objętą tzw. współwłasnością konieczną wszystkich właścicieli lokali) stanowi",
      "correct_answer": "Grunt oraz części budynku i urządzenia, które nie służą wyłącznie do użytku właścicieli lokali",
      "incorrect_answers": [
        "Ogół lokali mieszkalnych w budynku, stanowiących odrębne nieruchomości",
        "Wyłącznie grunt w obrębie granic budynku stojącego na gruncie"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zgodnie z KC, oświadczenie woli złożone przez osobę, która z powodu choroby psychicznej znajdowała się w stanie wyłączającym świadome powzięcie decyzji i wyrażenie woli",
      "correct_answer": "Jest bezwzględnie nieważne",
      "incorrect_answers": [
        "Jest ważne, ale osoba ta może uchylić się od skutków prawnych jego złożenia w terminie jednego roku",
        "Jest ważne, o ile przedstawiciel takiej osoby potwierdzi je"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zgodnie z KC, ograniczoną zdolność do czynności prawnych ma osoba",
      "correct_answer": "Małoletnia, która zawarła związek małżeński,",
      "incorrect_answers": [
        "Małoletnia, której małżeństwo unieważniono,",
        "Pełnoletnia, ubezwłasnowolniona częściowo."
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "W wypadkach gdy termin spełnienia świadczenia został oznaczony w czynności prawnej, a jednocześnie nie określono w niej na czyją korzyść został zastrzeżony, przyjmuje się, że został on zastrzeżony na korzyść",
      "correct_answer": "dłużnika",
      "incorrect_answers": [
        "wierzyciela ",
        "obu stron"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Użytkowanie wieczyste jest prawem",
      "correct_answer": "Dziedzicznym i przenoszalnym",
      "incorrect_answers": [
        "Podmiotowym względnym",
        "Bezterminowym"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Prawdą jest, że część składowa rzeczy",
      "correct_answer": "To wszystko, co nie może być od rzeczy odłączone bez uszkodzenia lub istotnej zmiany całości lub przedmiotu odłączonego",
      "incorrect_answers": [
        "Może być odrębnym od rzeczy (głównej) przedmiotem własności i innych praw rzeczowych",
        "To przedmioty połączone z rzeczą tylko do przemijającego użytku"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Rzeczy oznaczone co do tożsamości mogą stanowić przedmiot umowy",
      "correct_answer": "najmu",
      "incorrect_answers": [
        "pożyczki",
        "dostawy"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zgodnie z KC, jeżeli zawierający umowę jako pełnomocnik nie miał i nie ma umocowania",
      "correct_answer": "Ważność umowy zależy od jej potwierdzenia przez osobę, w której imieniu umowa została zawarta",
      "incorrect_answers": [
        "Umowa jest bezwzględnie nieważna",
        "Umowa jest ważna pod warunkiem, że druga strona o braku umocowania wiedziała lub z łatwością mogła się dowiedzieć"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "1. Jaki skutek wywoła niezachowanie formy czynności zastrzeżonej przez ustawę w następujący sposób: „Umowa najmu nieruchomości lub pomieszczenia na czas dłuższy niż rok powinna być zawarta na piśmie. W razie niezachowania tej formy poczytuje się umowę za zawartą na czas nieoznaczony”: ",
      "correct_answer": "Niewystąpienie pewnych skutków prawnych określonych przez ustawę",
      "incorrect_answers": [
        "Nieważność czynności prawnej",
        "Niemożność korzystania z pewnych środków dowodowych"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zobowiązanie solidarnie",
      "correct_answer": "Może powstać z mocy umowy",
      "incorrect_answers": [
        "Nie może powstać z mocy ustawy, ",
        "Powstaje tylko po stronie dłużników (solidarność bierna)"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Prokurę w spółce z o.o. ustanawia",
      "correct_answer": "Zarząd spółki",
      "incorrect_answers": [
        "Wszyscy wspólnicy",
        "Zarządca komisaryczny"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Prawo własności jest",
      "correct_answer": "Prawem bezwzględnym",
      "incorrect_answers": [
        "Prawem względnym",
        "Prawem łącznym"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zdolność prawna to",
      "correct_answer": "Zdolność do bycia spadkobiercą",
      "incorrect_answers": [
        "Zdolność do dokonywania czynności prawnych",
        "Zdolność do bycia podmiotem odpowiedzialnym za własne działania prawne"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Oświadczenie woli należy tak tłumaczyć, jak tego wymagają",
      "correct_answer": "Zasady współżycia społecznego i ustalone zwyczaje",
      "incorrect_answers": [
        "Adresaci oświadczenia woli",
        "Zasady interpretacji tekstu umowy."
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Oświadczenie woli złożone drugiej stronie dla pozoru jest ",
      "correct_answer": "Nieważne",
      "incorrect_answers": [
        "Ważne",
        "Bezskuteczne"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Do zachowania formy pisemnej czynności prawnej wystarczy",
      "correct_answer": "złożenie własnoręcznego podpisu na dokumencie obejmującym treść oświadczenia woli",
      "incorrect_answers": [
        "złożenie własnoręcznego podpisu na dokumencie obejmującym treść oświadczenia woli, chyba, że przepis szczególny stanowi inaczej",
        "złożenie własnoręcznego podpisu i oznaczenie daty na dokumencie obejmującym treść oświadczenia woli"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czynność prawna dokonana przez pełnomocnika w granicach umocowania pociąga za sobą skutki",
      "correct_answer": "bezpośrednio dla reprezentowanego",
      "incorrect_answers": [
        "bezpośrednio dla umocowanego",
        "bezpośrednio dla umocowanego, chyba że przepis szczególny stanowi inacze"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Do zbywania i obciążania nieruchomości przedsiębiorstwa jest wymagane pełnomocnictwo",
      "correct_answer": "do poszczególnej czynności",
      "incorrect_answers": [
        "szczególne",
        "ogólne"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Oferta złożona w postaci elektronicznej wiąże składającego, jeżeli druga strona potwierdzi jej otrzymanie",
      "correct_answer": "niezwłocznie",
      "incorrect_answers": [
        "w terminie 7 dni od dnia jej złożenia",
        "w terminie 14 dni od dnia jej złożenia"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Podstęp osoby trzeciej jest jednoznaczny z podstępem strony",
      "correct_answer": "jeżeli ta o podstępie wiedziała i nie zawiadomiła o nim drugiej strony albo jeżeli czynność prawna była nieodpłatna",
      "incorrect_answers": [
        "nawet jeżeli ta o podstępie nie wiedziała",
        "jeżeli ta o podstępie wiedziała i nie zawiadomiła o nim drugiej strony albo jeżeli czynność prawna była odpłatna"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Po każdym przerwaniu przedawnienia",
      "correct_answer": "biegnie ono na nowo",
      "incorrect_answers": [
        "biegnie ono od momentu, w którym zostało przerwane, chyba że ustawa stanowi inaczej",
        "biegnie ono od momentu, w którym zostało przerwane"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Uznanie roszczenia przez osobę, przeciwko której roszczenie przysługuje",
      "correct_answer": "przerywa bieg przedawnienia",
      "incorrect_answers": [
        "nie przerywa biegu przedawnienia, chyba że przepis szczególny stanowi inaczej",
        "nie przerywa biegu przedawnienia"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jeżeli do ważności czynności prawnej potrzebna jest szczególna forma, pełnomocnictwo do dokonania tej czynności powinno być udzielone",
      "correct_answer": "w tej samej formie",
      "incorrect_answers": [
        "na piśmie",
        "w formie aktu notarialnego"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Termin oznaczony w dniach kończy się z",
      "correct_answer": "upływem ostatniego dnia",
      "incorrect_answers": [
        "chwilą rozpoczęcia się ostatniego dnia",
        "upływem dnia następującego po dniu kończącym termin"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Warunkowo uprawniony",
      "correct_answer": "może wykonywać wszelkie czynności, które zmierzają do zachowania jego prawa",
      "incorrect_answers": [
        "może wykonywać wszelkie czynności ogólne",
        "nie może wykonywać żadnych czynności, "
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jeżeli oferent nie oznaczył w ofercie terminu, w ciągu którego oczekiwać będzie odpowiedzi, oferta złożona w obecności drugiej strony albo za pomocą środka bezpośredniego porozumiewania się na odległość przestaje wiązać, gdy nie zostanie przyjęta",
      "correct_answer": "niezwłocznie",
      "incorrect_answers": [
        "w terminie 7 dni od dnia złożenia oferty",
        "w terminie 14 dni od dnia złożenia oferty"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Do zawarcia umowy",
      "correct_answer": "wystarcza wymiana dokumentów obejmujących treść oświadczeń woli, z których każdy jest podpisany przez jedną ze stron, lub dokumentów, z których każdy obejmuje treść oświadczenia woli jednej ze stron i jest przez nią podpisany",
      "incorrect_answers": [
        "wystarcza wymiana dokumentów obejmujących treść oświadczeń woli, z których każdy jest podpisany przez obie strony",
        "wystarcza wymiana dokumentów obejmujących treść oświadczeń woli, nawet jeżeli powyższe oświadczenie woli nie zawiera podpisu strony"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Co do zasady jednostronna czynność prawna dokonana w cudzym imieniu bez umocowania lub z przekroczeniem jego zakresu jest",
      "correct_answer": "nieważna",
      "incorrect_answers": [
        "ważna",
        "bezskuteczna"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Pozorność oświadczenia woli",
      "correct_answer": "nie ma wpływu na skuteczność odpłatnej czynności prawnej, dokonanej na podstawie pozornego oświadczenia, jeżeli wskutek tej czynności osoba trzecia nabywa prawo lub zostaje zwolniona od obowiązku, chyba że działała w złej wierze",
      "incorrect_answers": [
        "ma wpływ na skuteczność odpłatnej czynności prawnej, dokonanej na podstawie pozornego oświadczenia, jeżeli wskutek tej czynności osoba trzecia nabywa prawo lub zostaje do czegoś zobowiązana",
        "ma wpływ na skuteczność nieodpłatnej czynności prawnej dokonanej na podstawie pozornego oświadczenia, jeżeli wskutek tej czynności osoba trzecia nabywa prawo lub zostaje zwolniona od obowiązku, chyba że przepis szczególny stanowi inaczej"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Pełnomocnictwo",
      "correct_answer": "może być odwołane w każdym czasie, chyba że mocodawca zrzekł się odwołania pełnomocnictwa z przyczyn uzasadnionych treścią stosunku prawnego będącego podstawą pełnomocnictwa",
      "incorrect_answers": [
        "a. może być odwołane w czasie w pełnomocnictwie wskazanym, chyba że mocodawca zrzekł się odwołania pełnomocnictwa z przyczyn uzasadnionych treścią stosunku prawnego będącego podstawą pełnomocnictwa.",
        "nie może być odwołane"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Czynność prawna, zgodnie z przepisami kodeksu cywilnego",
      "correct_answer": "jest kształtowana nie tylko przez treść oświadczenia woli, ale również przez ustawę oraz zasady współżycia społecznego.",
      "incorrect_answers": [
        "wywołuje wyłącznie skutki prawne w niej wyrażone",
        "wywołuje te skutki prawne, które są objęte świadomością i zamiarem strony dokonującej czynności prawnej"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Każdy człowiek od chwili urodzenia ma",
      "correct_answer": "zdolność prawną",
      "incorrect_answers": [
        "zdolność do czynności prawnych i zdolność prawną",
        "ograniczoną zdolność do czynności prawnych"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zgodnie z przepisami Kodeksu cywilnego",
      "correct_answer": "wygaśnięcie prokury przedsiębiorca powinien zgłosić do rejestru przedsiębiorców",
      "incorrect_answers": [
        "można wyłączyć odwołalność prokury",
        "prokury może udzielić każdy"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Właściciel może",
      "correct_answer": "korzystać z rzeczy i nią rozporządzać",
      "incorrect_answers": [
        "wyłącznie korzystać z rzeczy oraz pobierać z niej pożytki i inne dochody",
        "wyłącznie posiadać i użytkować rzecz, pobierać z niej pożytki oraz dokonać zbycia własności rzeczy"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Ograniczone prawa rzeczowe uszczuplają prawa",
      "correct_answer": "właściciela",
      "incorrect_answers": [
        "użytkownika",
        "zastawnika"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Strony umowy cywilnoprawnej",
      "correct_answer": "mają swobodę uzgodnienia typu i treści umowy",
      "incorrect_answers": [
        "mają swobodę wyboru formy zawarcia każdej umowy",
        "mają swobodę uzgodnienia treści umowy wyłącznie w odniesieniu do umów nazwanych"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jeżeli z ustawy lub czynności prawnej wynika, że wierzyciel może żądać całości lub części świadczenia od wszystkich dłużników łącznie, od kilku z nich lub od każdego z osobna, a zaspokojenie wierzyciela przez któregokolwiek z dłużników zwalnia pozostałych, to występuje",
      "correct_answer": "solidarność bierna (dłużników),",
      "incorrect_answers": [
        "solidarność czynna (wierzycieli)",
        "świadczenie podzielne"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Cesja (przelew) wierzytelności polega na tym, że",
      "correct_answer": "wierzyciel może bez zgody dłużnika przenieść wierzytelność na osobę trzecią, chyba że sprzeciwia się to ustawie, zastrzeżeniu umownemu albo właściwości zobowiązania",
      "incorrect_answers": [
        "osoba trzecia wstępuje w miejsce dłużnika, który zostaje z długu zwolniony, na podstawie umowy dokonanej na piśmie pod rygorem nieważności",
        "na mocy ustawy lub umowy obok dotychczasowego dłużnika pojawia się dodatkowy dłużnik"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Dzierżawca uprawniony na podstawie umowy dzierżawy do używania nieruchomości i pobierania z niej pożytków przez czas oznaczony",
      "correct_answer": "może oddać nieruchomość osobie trzeciej do bezpłatnego używania lub ją poddzierżawić za zgodą wydzierżawiającego",
      "incorrect_answers": [
        "może poddzierżawić tą nieruchomość w okresie trwania umowy",
        "nie może poddzierżawić tej nieruchomości, ale może oddać ją do bezpłatnego używania"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jeżeli przedmiotem zobowiązania umownego jest suma pieniężna: ",
      "correct_answer": "sąd może – w razie istotnej zmiany siły nabywczej pieniądza po powstaniu zobowiązania - zmienić wysokość świadczenia pieniężnego ustalonego w umowie",
      "incorrect_answers": [
        "z żądaniem zmiany wysokości świadczenia może wystąpić strona umowy prowadząca przedsiębiorstwo, jeżeli świadczenie pozostaje w związku z prowadzeniem tego przedsiębiorstwa",
        "spełnienie świadczenia zawsze następuje przez zapłatę sumy nominalnej zgodnie z zasadą nominalizmu"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Spełnienie świadczenia przez jednego z dłużników solidarnych ",
      "correct_answer": "o tym, w jakich częściach dłużnik, który spełnił świadczenie, może żądać zwrotu od współdłużników rozstrzyga treść istniejącego między nimi stosunku prawnego",
      "incorrect_answers": [
        "współdłużnicy odpowiadają solidarnie w stosunku do dłużnika, który spełnił świadczenie",
        "dłużnik, który spełnił świadczenie w całości przestaje być dłużnikiem, a pozostali współdłużnicy nadal mają dług w stosunku do wierzyciela"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Spełnienie świadczenia przez jednego z dłużników solidarnych ",
      "correct_answer": "o tym, w jakich częściach dłużnik, który spełnił świadczenie, może żądać zwrotu od współdłużników rozstrzyga treść istniejącego między nimi stosunku prawnego",
      "incorrect_answers": [
        "współdłużnicy odpowiadają solidarnie w stosunku do dłużnika, który spełnił świadczenie",
        "dłużnik, który spełnił świadczenie w całości przestaje być dłużnikiem, a pozostali współdłużnicy nadal mają dług w stosunku do wierzyciela"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zgodnie z kodeksem cywilnym odpowiedzialność z tytułu czynów niedozwolonych",
      "correct_answer": "rodzi odpowiedzialność Skarbu Państwa, jeżeli szkoda została wyrządzona przez zaniechanie przy wykonywaniu władzy publicznej",
      "incorrect_answers": [
        "nie powoduje obowiązku naprawienia szkody przez osobę prawną wyrządzoną z winy jej organu",
        "jest niezależna od winy"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Źródłami powszechnie obowiązującego prawa Rzeczpospolitej Polskiej są",
      "correct_answer": " Konstytucja RP, ustawy, ratyfikowane umowy międzynarodowe oraz rozporządzenia",
      "incorrect_answers": [
        " Konstytucja RP, ratyfikowane umowy międzynarodowe oraz rozporządzenia",
        " Konstytucja RP, ustawy, umowy międzynarodowe oraz rozporządzenia"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": " Akty prawa miejscowego:",
      "correct_answer": " są źródłami powszechnie obowiązującego prawa Rzeczpospolitej Polskiej, ale tylko na obszarze działania organów, które je ustanowiły",
      "incorrect_answers": [
        " są źródłami powszechnie obowiązującego prawa Rzeczpospolitej Polskiej, ",
        " nie są źródłami powszechnie obowiązującego prawa Rzeczpospolitej Polskiej,"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Warunkiem wejścia w życie ustaw, rozporządzeń oraz aktów prawa miejscowego jest:",
      "correct_answer": " ich ogłoszenie",
      "incorrect_answers": [
        " prawidłowy tryb uchwalenia",
        " przejście całego procesu legislacyjnego"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zasady i tryb ogłaszania aktów normatywnych określone są w ",
      "correct_answer": " ustawie",
      "incorrect_answers": [
        " stosownych aktach wykonawczych",
        " Konstytucji RP"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Umowy międzynarodowe ratyfikowane za uprzednią zgodą wyrażoną w ustawie są ogłaszane w trybie",
      "correct_answer": " wymaganym dla ustaw",
      "incorrect_answers": [
        " pilnym",
        " zwykłym"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zasady ogłaszania innych umów międzynarodowych ",
      "correct_answer": " określa ustawa",
      "incorrect_answers": [
        " są takie same jak dla ustaw",
        " są zawarte w tych umowach"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Ratyfikacja przez Rzeczpospolitą Polską umowy międzynarodowej i jej wypowiedzenie wymaga uprzedniej zgody wyrażonej w ustawie:",
      "correct_answer": " jeśli umowa dotyczy kwestii wymienionych enumeratywnie w Konstytucji RP",
      "incorrect_answers": [
        " zawsze",
        "jeśli umowa dotyczy pokoju, sojuszy, układów politycznych lub układów wojskowych"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jeżeli umowa międzynarodowa dotyczy znacznego obciążenia państwa pod względem finansowym, jej ratyfikacja :",
      "correct_answer": " wymaga uprzedniej zgody wyrażonej w ustawie",
      "incorrect_answers": [
        " wymaga następczej zgody wyrażonej w ustawie",
        " nie wymaga zgody wyrażonej w ustawie"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jeżeli umowa międzynarodowa dotyczy spraw uregulowanych w ustawie lub w których Konstytucja RP wymaga ustawy, jej ratyfikacja:",
      "correct_answer": "wymaga uprzedniej zgody wyrażonej w ustawie",
      "incorrect_answers": [
        " nie wymaga zgody wyrażonej w ustawie",
        " wymaga następczej zgody wyrażonej w ustawie"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "O zamiarze przedłożenia Prezydentowi Rzeczpospolitej Polskiej do ratyfikacji umów międzynarodowych, których ratyfikacja nie wymaga  zgody wyrażonej w ustawie, Sejm zawiadamiany jest przez:",
      "correct_answer": "Prezesa Rady Ministrów",
      "incorrect_answers": [
        " Minister Spraw Zagranicznych",
        "Radę Ministrów"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zasady oraz tryb zawierania, ratyfikowania i wypowiadania umów międzynarodowych określa (ją):",
      "correct_answer": "ustawanie ",
      "incorrect_answers": [
        " normy prawa międzynarodowego",
        "Konstytucja RP"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Rzeczpospolita Polska może przekazać organizacji międzynarodowej lub organowi międzynarodowemu kompetencje organów władzy państwowej w niektórych sprawach:",
      "correct_answer": " na podstawie umowy międzynarodowej; ustawa wyrażająca zgodę na ratyfikację takiej umowy jest uchwalana przez Sejm większością 2/3 głosów w obecności co najmniej połowy ustawowej liczby posłów oraz przez Senat większością 2/3 głosów w obecności co najmniej połowy ustawowej liczby senatorów",
      "incorrect_answers": [
        "na podstawie ustawy, uchwalonej przez Sejm bezwzględną większością głosów w obecności co najmniej połowy ustawowej liczby posłów oraz przez Senat większością ¾ głosów w obecności co najmniej połowy ustawowej liczby senatorów",
        "na podstawie umowy międzynarodowej, ustawa wyrażająca  zgodę na ratyfikację takiej umowy jest uchwalana przez Sejm bezwzględną większością głosów w obecności co najmniej połowy ustawowej liczby posłów oraz przez Senat większością 2/3 głosów w obecności co najmniej połowy ustawowej liczby senatorów"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Wyrażenie zgody na umowę, na podstawie której Rzeczpospolita Polska może przekazać organizacji międzynarodowej lub organowi międzynarodowemu kompetencje organów władzy państwowej w  niektórych sprawach, poza trybem z art. 90 ust. 2 Konstytucji RP.",
      "correct_answer": " może być uchwalone w referendum ogólnokrajowym",
      "incorrect_answers": [
        " powinno być uchwalone  w referendum ogólnokrajowym",
        " musi  być uchwalone w referendum ogólnokrajowym"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Uchwałę w sprawie wyboru trybu wyrażenia zgody na ratyfikację umowy, na podstawie której Rzeczpospolita Polska może przekazać organizacji międzynarodowej lub organowi międzynarodowemu kompetencje organów władzy państwowej w niektórych sprawach, podejmuje:",
      "correct_answer": " Sejm bezwzględną większością  głosów w obecności co najmniej połowy ustawowej liczby posłów",
      "incorrect_answers": [
        "Sejm i Senat bezwzględną większością głosów",
        " Sejm i Senat  bezwzględną większością głosów  w obecności co najmniej połowy ustawowej liczby posłów i senatorów."
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": " Ratyfikowana umowa międzynarodowa, po jej ogłoszeniu w Dzienniku Ustaw Rzeczpospolitej Polskiej",
      "correct_answer": " stanowi część krajowego porządku prawnego i jest bezpośrednio stosowana, chyba że jej stosowanie jest uzależnione od wydania ustawy",
      "incorrect_answers": [
        " jest stosowana bezpośrednio",
        " może być stosowana tylko w sposób określony w ustawie"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Jeżeli nie da się pogodzić  treści ustawy z  umową międzynarodową ratyfikowaną za uprzednią zgodą  określoną w ustawie, pierwszeństwo ma :",
      "correct_answer": " umowa",
      "incorrect_answers": [
        " akt prawny, który wskazano jako mający pierwszeństwo w aktach wykonawczych do umowy lub ustawy",
        " ustawa"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "W przypadku kolizji z ustawami prawo stosowane przez umowę konstytuującą organizację międzynarodową ",
      "correct_answer": " jest stosowane bezpośrednio, z pierwszeństwem w przypadku kolizji z ustawami",
      "incorrect_answers": [
        " nie może być stosowane",
        " nie może być stosowane bezpośrednio"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Rozporządzenia są wydawane :",
      "correct_answer": " przez organy wskazane w Konstytucji RP, na podstawie szczegółowego upoważnienia zawartego w ustawie i w celu jej wykonania",
      "incorrect_answers": [
        " przez organy konstytucyjne na podstawie szczegółowego  upoważnienia zawartego w ustawie, w celu realizacji celów polityki rządu",
        " przez stosowne organy, na podstawie upoważnienia  ustawowego, w celu określonym w ustawie"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Upoważnienie do wydania rozporządzenia  powinno określać:",
      "correct_answer": " organ właściwy do wydania rozporządzenia  i zakres spraw przekazanych do uregulowania  oraz wytyczne dotyczące treści aktu",
      "incorrect_answers": [
        " organ właściwy do wydania rozporządzenia oraz organy, które mają je konsultować",
        " termin wydania rozporządzenia oraz organy, które wydadzą rozporządzenie"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Przekazanie kompetencji do wydania rozporządzenia przez upoważniony organ innemu organowi:",
      "correct_answer": " jest niemożliwe",
      "incorrect_answers": [
        " może nastąpić tylko w formie określonej ustawą, z ważnych przyczyn",
        " może nastąpić tylko w formie ustawy"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Uchwały Rady Ministrów oraz zarządzenia Prezesa Rady Ministrów i ministrów mają charakter:",
      "correct_answer": " wewnętrzny i obowiązują tylko jednostki organizacyjnie podległe organowi wydającemu te akty",
      "incorrect_answers": [
        "  wewnętrzny, lecz mają charakter powszechnie obowiązujący",
        " zewnętrzny i powszechnie obowiązujący"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zarządzenia są wydawane:",
      "correct_answer": " tylko na podstawie ustawy",
      "incorrect_answers": [
        " na podstawie ustaw, rozporządzeń oraz aktów prawa miejscowego w zakresie określonym w tych aktach",
        " tylko na podstawie ustaw i prawidłowo zawartych umów międzynarodowych"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Zarządzenia:",
      "correct_answer": " nie mogą stanowić podstawy decyzji wobec obywateli, osób prawnych oraz innych podmiotów",
      "incorrect_answers": [
        " nie mogą stanowić podstawy prawnej wobec  obywateli, ale mogą stanowić taką podstawę wobec osób prawnych",
        " mogą stanowić podstawę prawną decyzji wobec obywateli, osób prawnych oraz innych podmiotów"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Uchwały i zarządzenia podlegają kontroli co do ich zgodności z :",
      "correct_answer": " powszechnie obowiązującym prawem",
      "incorrect_answers": [
        " ustawami",
        " ustawami oraz aktami wykonawczymi"
      ]
    },
    {
      "category": "Prawo Cywilne",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": ". Organy samorządu terytorialnego oraz terenowe organy administracji rządowej ustanawiają akty prawa miejscowego obowiązujące na obszarze działania tych organów na podstawie  i w granicach upoważnień zawartych w :",
      "correct_answer": " ustawie",
      "incorrect_answers": [
        " ustawach oraz aktach wykonawczych",
        " powszechnie obowiązującym prawie"
      ]
    }
  ]
}
